[大茶飯] 央媒披露 「中國製造2025」經費分配

央媒披露 「中國製造2025」經費分配

【本報訊】月底習特會前，美國總統特朗普日前稱，中國已放棄中美貿易戰觸發點之一的「中國製造2025」計劃，然而，內地官媒昨披露國家重點研發經費分配情況，高新技術約佔總經費的3成，即40億元（人民幣，下同）。

高新技術佔總經費約3成

新華社旗下《經濟參考報》引述中國科技部消息，截至目前，中國今年國家重點研發計劃共計立項640項，429個單位共獲得127億元國撥經費的資助，涉及社會發展、高新技術、農林科技以及基礎研究4大領域的38個專項。

具體來看，2018年度國家重點研發計劃經費分別在社會發展和高新技術投入50億元和40億元，佔年度總經費的40%和30%；農業領域投入保持穩定，2018年農林科技新批項目近100項，經費20億元。

值得注意，加強社會監控、應對公共突發事件的「公共安全風險防控與應急技術裝備專項」本年度共有55個項目獲資助，經費約12.8億元，為所有專項中最多。

另新能源汽車也獲得愈來愈多重視，共獲得10億元經費資助，主要投入電池和電機研究。

報道引述專家分析，隨着創新驅動國家戰略的深入推進和科技體制改革紅利逐漸釋放，智能製造、農林科技、生物醫藥研發等領域，將在中央財政的扶持下迅猛發展。

講咁耐得百幾億 ？

呢D只係見得光既部份, 當然少啦, 唔通俾錢偷技術既錢都講出黎

一百幾億就可以中国製造2025
咁一萬億科左上去可以有咩玩法

一萬億填海仲話必須